[
    [
        "(el) turismo",
        "turism"
    ],
    [
        "(el) colegio",
        "skola"
    ],
    [
        "no s\u00e9",
        "jag vet inte"
    ],
    [
        "ver",
        "se"
    ],
    [
        "(la) ciudad",
        "stad"
    ],
    [
        "(la) cosa",
        "sak"
    ],
    [
        "(la) gu\u00eda tur\u00edstica",
        "turistguide"
    ],
    [
        "no tengo ni idea",
        "jag har ingen aning"
    ],
    [
        "despu\u00e9s",
        "sedan; efter"
    ],
    [
        "decidir",
        "best\u00e4mma"
    ],
    [
        "fue fundada",
        "det grundades"
    ],
    [
        "(el) colonizador",
        "kolonisat\u00f6r. er\u00f6vrare"
    ],
    [
        "el siglo XVI",
        "1500-talet"
    ],
    [
        "la plaza m\u00e1s famosa",
        "det mest ber\u00f6mda torget"
    ],
    [
        "(el) horario",
        "\u00f6ppettider"
    ],
    [
        "dentro de",
        "inuti"
    ],
    [
        "(el) edificio",
        "byggnad"
    ],
    [
        "la m\u00e1s grande",
        "den st\u00f6rsta"
    ],
    [
        "maravilloso",
        "fantastisk"
    ],
    [
        "(la) escultura",
        "skulptur"
    ],
    [
        "cerca de",
        "n\u00e4ra"
    ],
    [
        "(la) pintura",
        "m\u00e5lning"
    ],
    [
        "(la) gente",
        "folk"
    ],
    [
        "para",
        "f\u00f6r att"
    ],
    [
        "reflexionar",
        "fundera"
    ],
    [
        "(la) sala de lectura",
        "l\u00e5sesal"
    ],
    [
        "gratuito",
        "gratis"
    ],
    [
        "alrededor de",
        "runtom"
    ],
    [
        "(la) tienda",
        "aff\u00e4r"
    ],
    [
        "ir de compras",
        "g\u00e5 och shoppa"
    ],
    [
        "(el) monumento",
        "monument"
    ],
    [
        "(el) libertador",
        "befriare"
    ],
    [
        "entre",
        "mellan"
    ],
    [
        "al lado /de/",
        "bredvid"
    ],
    [
        "alrededor /de/",
        "runtom"
    ],
    [
        "enfrente /de/",
        "mittemot"
    ],
    [
        "(el) restaurante",
        "restaurang"
    ],
    [
        "a",
        "till"
    ],
    [
        "cerca /de/",
        "n\u00e4ra"
    ],
    [
        "en el centro /de/",
        "i mitten /av/"
    ],
    [
        "dentro /de/",
        "inuti"
    ],
    [
        "fuera /de/",
        "utanf\u00f6r"
    ],
    [
        "(el) parque",
        "park"
    ],
    [
        "(la) plaza",
        "torg"
    ],
    [
        "(el) teatro",
        "teater"
    ],
    [
        "(la) tienda",
        "aff\u00e4r"
    ],
    [
        "en",
        "i; p\u00e5"
    ],
    [
        "de",
        "fr\u00e5n"
    ],
    [
        "lejos /de/",
        "l\u00e5ngt Ifr\u00e5n/"
    ],
    [
        "(el) museo",
        "museum"
    ],
    [
        "(la) mezquita",
        "mosk\u00e9"
    ],
    [
        "(la) oficina de turismo",
        "turistbyr\u00e5"
    ],
    [
        "(el) palacio",
        "palats"
    ],
    [
        "(el) centro comercial",
        "k\u00f6pcentrum"
    ],
    [
        "(la) iglesia",
        "kyrka"
    ],
    [
        "(el) monumento",
        "monument"
    ],
    [
        "(la) avenida",
        "bred gata, aveny"
    ],
    [
        "(la) cafeter\u00eda",
        "kaf\u00e9"
    ],
    [
        "(la) calle",
        "gata"
    ],
    [
        "(la) catedral",
        "katedral"
    ],
    [
        "(el) centro",
        "centrum"
    ],
    [
        "(el) cine",
        "bio"
    ],
    [
        "(la) biblioteca",
        "bibliotek"
    ]
]