[
    [
        "ven ac\u00e1",
        "kom hit"
    ],
    [
        "se llama",
        "han heter"
    ],
    [
        "porque",
        "d\u00e4rf\u00f6r att"
    ],
    [
        "cumple a\u00f1os (cumplir)",
        "hon fyller \u00e5r"
    ],
    [
        "(la) semana",
        "vecka"
    ],
    [
        "qu\u00e9 asco",
        "vad \u00e4ckligt"
    ],
    [
        "hay",
        "det finns"
    ],
    [
        "\u00bfc\u00f3mo se dice?",
        "hur s\u00e4ger man?"
    ],
    [
        "(la) cucaracha",
        "kackerlacka"
    ],
    [
        "peligrosas",
        "farliga"
    ],
    [
        "bueno, bueno",
        "h\u00e5r: s\u00e5. s\u00e5"
    ],
    [
        "es tarde",
        "det \u00e5r sent"
    ],
    [
        "mierda",
        "h\u00e4r; skit ocks\u00e5"
    ],
    [
        "ac\u00e1(LA)",
        "h\u00e4r"
    ],
    [
        "venga",
        "kom nu: kom igen"
    ],
    [
        "todos",
        "alla; allihop"
    ],
    [
        "(el) carro (LA)",
        "bil"
    ],
    [
        "guau",
        "voff"
    ],
    [
        "mi amor",
        "min \u00e4lskling"
    ],
    [
        "no pasa nada",
        "det g\u00f6r inget"
    ],
    [
        "ladra (ladrar)",
        "sk\u00e4lla"
    ],
    [
        "bienvenidos",
        "v\u00e4lkomna"
    ],
    [
        "(la) mujer",
        "kvinna: fru"
    ],
    [
        "igualmente",
        "detsamma"
    ],
    [
        "(la) hija",
        "dotter"
    ],
    [
        "mucho gusto",
        "trevligt att tr\u00e4ffas"
    ],
    [
        "encantado",
        "trevligt att tr\u00e4ffas"
    ],
    [
        "dame un beso",
        "ge mig en puss"
    ],
    [
        "solo",
        "bara"
    ],
    [
        "esta es",
        "det h\u00e4r \u00e4r"
    ],
    [
        "eres",
        "du \u00e4r"
    ],
    [
        "\u00bfc\u00f3mo?",
        "h\u00e5r: va?"
    ],
    [
        "usted",
        "Ni (artigt till en person)"
    ],
    [
        "(el) t\u00edo",
        "farbror (\u00e4ven morbror)"
    ],
    [
        "(el) hijo",
        "son"
    ],
    [
        "qu\u00e9 alegr\u00eda",
        "vad roligt"
    ],
    [
        "Dios m\u00edo",
        "herregud"
    ],
    [
        "cu\u00e1nto tiempo",
        "vad l\u00e4nge sedan"
    ],
    [
        "\u00bfC\u00f3mo?",
        "Vad sa du/Ni?"
    ],
    [
        "\u00bfC\u00f3mo se dice?",
        "Hur s\u00e4ger man?"
    ],
    [
        "iBienvenido!",
        "V\u00e4lkommen!;V\u00e4lkomna!"
    ],
    [
        "iMi amor!",
        "Min \u00e4lskling!"
    ],
    [
        "iCu\u00e1nto tiempo!",
        "Vad l\u00e4nge sedan!"
    ],
    [
        "iQu\u00e9 alegr\u00eda!",
        "Vad roligt!"
    ],
    [
        "Encantado",
        "Trevligt att tr\u00e4ffas"
    ],
    [
        "Mucho gusto",
        "Trevligt att tr\u00e4ffas"
    ],
    [
        "Igualmente",
        "Detsamma"
    ],
    [
        "azul",
        "bl\u00e5"
    ],
    [
        "amarill\u00f3",
        "gul"
    ],
    [
        "verde",
        "gr\u00f6n"
    ],
    [
        "gris",
        "gr\u00e5"
    ],
    [
        "rojo",
        "r\u00f6d"
    ],
    [
        "naranja",
        "orange"
    ],
    [
        "morado",
        "lila"
    ],
    [
        "rosa",
        "rosa"
    ],
    [
        "negro",
        "svart"
    ],
    [
        "blanco",
        "vit"
    ],
    [
        "marr\u00f3n",
        "brun"
    ]
]